(當今聖上?) 人民日報：不少腐敗官員童年貧苦、中年上升、終落得晚年悲慘

中共十九大後，中央反腐的姿態仍然強硬。而內地官媒《人民日報》今日亦刊文批評，腐敗的官員表面上是對財物的貪婪，實際是精神上的貧血。

據《人民日報》今日一篇社評指出，不少腐敗官員都有着「貧苦的童年」，經過「奮鬥的青年」、「上升的中年」，最終卻落得個「悲慘的晚年」。他們在權力加身後逐漸喪失初心，他們不是忍受不了貧窮的困苦，而是抵制不住誘惑的「糖衣」。他們「不能忍窮，『貧』字多一『點』，就會走向『貪』」。

文章表示，有的腐敗分子看到一些商人生活奢華，「忍窮力」未能抵住誘惑力，想「追求像他們一樣的生活」，最終就「如初食鴉片一般不能自拔，一步步走向罪惡的深淵」。此外，文中又指有部份黨員幹部隨着職務升遷，因而面對更多掌聲、誘惑和圍獵，他們能否保持「不忘初心、方得始終」的清醒，不貪圖權力背後的名利地位，是避免「成名每在窮苦日，敗事多因得志時」的關鍵。